Блог снова начал работать
#########################
:date: 2016-09-25 21:40
:author: admin
:category: вне категорий
:slug: new-blog
:status: published

К сожалению, последняя запись в блоге датируется месяцем маем, 2014 годом. Причины:

1. загруженность на работах: их количество варьировалось от 2 до 3-х;
#. переезд, связанный с приобритением квартиры, а также ремонт в ней.
#. просто было не очем, слишком пресная была профессиональная жизнь.


Сейчас мне появилось о чем написать, буду в свободное время писать что и как. Мыслей умных много, снова возомнил себя великим писателем
Со списком тем можно ознакомиться на странице `предложений <https://bitbucket.org/dicos/dicos.ru/issues?status=new&status=open>`__

Коротко об изменениях в блоге:

1. Технологическая начинка;
2. Сменился дизайн;
3. Хостинг.

1. Технологическая начинка
--------------------------
Раньше блог работал на платформе вордпресс. Отличная платформа для создания блогов. Много "вкусных плюшек", но лично для
меня самый главный недостаток -- надо постоянно его обновлять. Такое ощущение, что разработчики делают релизы по принципу:
"В плане быстродействия ни чего не сделано. Было исправлено много ошибок, допущенных в прошлой версии. Ошибки в текущей версии
будут исправлены в следующей версии.". Я понимаю, что там очень много кода, но всему есть предел.

В последнее время стойко закралась мысль, что чем меньше кода, тем лучше. Поэтому я начал смотреть в сторону генератора статичных страниц.
Лично все не тестировал, ибо ленивый. Поэтому выбирал по статьям, написанных в интернете, отзывам и функционал. Кроме того,
генератор желательно, чтобы был написан на питоне, ибо этот язык программирования я знаю и если что -- смогу разобраться.
Для меня подошел генератор `pelican <https://pypi.python.org/pypi/pelican/>`__ ибо умеет делать импорт из вордпресса для переноса старых страниц.

Импорт прошел хорошо, но кое-что пришлось поправить форматирование. Для тогого, чтобы ускорить загрузку страниц все изображения
перенес на сервис "яндекс.фотки". И все.

2. О дизайне
------------
Дизайн взял готовый, его русифицировал и кое-что поправил для конкретно моего блога. Дизайн можно взять прямо со страницы
`гитхаба <https://github.com/dicos/nice-blog>`__.

3. Хостинг
----------

Наверное, самое интересное. Я человек жадный, просто так отдавать 1000 рублей за платный хостинг очень не хочется. При этом
хочу сохранить управление доменом и не привязывать домен к каким-то сторонним DNS серверам. По этой причине большинство
бесплатных хостингов не подошли. Внимание привлек https://www.000webhost.com/ за счет того, что не надо делигировать домен
на другой DNS сервер. Но у этого хостера какой-то глючный ftp сервер. Мысль о загрузке всех файлов через веб-панель вводит меня в уныние.
Но не все так плохо: 2 популярных ресурса хранения исходного кода github.com и bitbucket.org предлагают бесплатный хостинг html файлов.
Собственно, большего ни чего мне не надо :-) Битбаткет не разрешает привязку своего домена. Поэтому, остался всего 1 -- гитхаб.
Как настроить хостинг писать не буду, много кто уже это описано. Если будут сложности -- пишите на self@dicos.ru

- Исходный код: https://bitbucket.org/dicos/dicos.ru
- Дизай блога: https://github.com/dicos/nice-blog